[支那律師入侵] 「準大狀」執業禮嬉鬧 法官函公會斥失莊重

「準大狀」執業禮嬉鬧。

2019-09-11 07:42

《星島日報》獨家得悉，高等法院首席法官潘兆初於上月二十八日致函給大律師公會主席戴啟思，表達近月有多名參與執業儀式的「準大狀」，視法庭如嘉年華，學校畢業禮或頒獎典禮般，在歡呼，喝采，拍掌恭賀，甚至將氣球，毛絨玩具或鮮花帶入庭內，完全失去應有的禮儀，要求大律師公會正視問題。公會主席戴啟思於短短一周內即向一千五百多名會員發出內部通知，提醒各大狀及其徒弟必須嚴肅正視參與執業儀式的禮節，並列出六大要點。

潘兆初：不能歡呼拍掌

《星島日報》取得高院首席法官潘兆初給予大律師公會主席戴啟思的兩頁紙信件，內容指出近月有高院法官關注一些「準大狀」出席執業儀式時，作出不合適的行為，破壞法庭一貫以來的莊嚴傳統，法庭理解該些「準大狀」通過執業儀式後，將成為正式的私人執業大狀，儀式屬於開心的時刻，但無論協助「準大狀」動議的「師傅」，或「準大狀」以及其家人朋友，進入法院大樓，以及法庭內必須遵從法庭的禮儀，絕對不能將嚴肅的法庭變成一個畢業典禮或頒獎典禮般，充滿掌聲或歡呼聲。

潘官在信中強調，主審法官可以允許一定程度的自由，但是協助「準大狀」動議的「師傅」或其他大狀也應該在合理的範圍內行事。例如，「準大狀」和他或她的親人的戀情歷史是完全不合適在庭內演說，還應避免對「準大狀」過去的學術成就或其他成就進行長時間的敍述或過度的感謝。雖然輕率的幽默嘗試不被禁止，但他們應該是有品味的，不得破壞法庭的尊嚴和莊嚴，而有關演說應簡潔，內容不應超過五分鐘。

此外，獲「準大狀」邀請出席執業儀式的親友在過程中，應該保持沉默，不能歡呼拍掌。主審法官可允許兒童被帶入法庭，但隨行的成年人應該對兒童作出適當的照顧，以避免干擾法庭程序，協助「準大狀」動議的「師傅」，或「準大狀」都應穿着適合在公開法庭上所需的服裝。

公會通告注意六大事項

大律師公會主席戴啟思接獲潘官的投訴後，立即向逾一千五百名成員以及他們的徒弟發出內部通告，以提醒各人在出席「準大狀」執業儀式時應注意六大事項，包括，（一）不能將執業儀式視為畢業或頒獎典禮，必須有適當的禮儀；（二）無論協助「準大狀」進行儀式的「師傅」或其他大狀，以及「準大狀」都應穿着合適的服裝；（三）「師傅」講話應該簡潔，一般不超過五分鐘，內容不應涉及戀情歷史，應該避免對「準大狀」過去的成就進行長時間的敍述或者避免過度的感謝，不得破壞法庭的尊嚴和嚴肅性；（四）協助動議的「師傅」不應要求法院允許「準大狀」在庭上發表演說或感謝，（五）觀眾應該在法庭內保持沉默，聆聽演說後不應拍掌，而陪伴小童的成年人應該謹慎行事，以免讓小童擾亂法庭程序。（六）嬰兒車，氣球，毛絨玩具或鮮花或者展示在法庭外或法院建築道具之類的橫額均不得帶進法庭內。

記者 徐曉伊

司法崩壞

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

紅底黃字真係蝗先會用呢隻色

紅底黃字一睇都知邊到黎

點解可以帶埋支那文化黎

支那狗學人響香港做英式律師？

惡搞定支那
真假難分

紅底黃字係咪玩曲線咋

越南

反正就係on9

咁撚多簡體仲唔係支那

三毛狗

都要本身有劣質文化先俾到人惡攪

全力支持謝振中及江永祥委員長同志繼續領導文化大革命委員會嘅記者會

張圖背景極似香港法庭

係香港法庭，講緊香港律師畢業時既show off